<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<document-metadata version="1.0" xmlns="http://breeze.macromedia.com/ns/document-metadata" generator="Adobe Captivate 7">
<document-info>
	<title></title>
	<summary></summary>
	<author></author>
	<keywords>Adobe Captivate Project </keywords>
	<view-link href="index_SCORM.html?slide={position}"/>
</document-info>
<section type="slide" position="1">
	<title></title>

	<content>
	<text>Yo Kumplo!</text>

	<text>CON LOS PROCESOS</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="2">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="3">
	<title></title>

	<content>
	<text>PASOS:</text>

	<text>Instrucciones del curso </text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="4">
	<title></title>

	<content>
	<text>Invito a todos a tomarse el tiempo necesario para leer y comprender el Código de conducta de Kimberly Clark.Hagan preguntas sobre su contenido. Respétenlo y procuren que sus compañeros de trabajo hagan lo mismo.Si todos lo hacemos, seguiremos preservando una tradición de 137 años en Kimberly-Clark.  </text>

	<text>Una reputación es un activo valioso. En el mundo informado y conectado en el que trabajamos hoy en día, las acciones de una Compañía – y las acciones de sus empleados – están mas controladas que nunca. Somos responsables por nuestras acciones como nunca antes. Es un desafío de enormes proporciones esperar que todos los empleados de Kimberly-Clark actúen de acuerdo al estándar de nuestros código de conducta en todo lo que hacen.  Pero es eso lo que se espera de nosotros porque es ese el tipo de Compañía en la que todos queremos trabajar. </text>

	<text>Cuando me incorpore a Kimberly-Clark, hace mas de 25 años, la Compañía tenia una solida reputación por su integridad en el desempeño de sus actividades. Los hombres y mujeres de K-C se enorgullecían por hacer lo correctoMe enorgullece decir que hoy en día desempeñarnos con integridad es una parte tan importante de nuestra cultura como lo era en el pasado.</text>

	<text>de Kimberly Clark  </text>

	<text>Estimados colaboradores  </text>

	<text>Nuestro codigo de conducta:</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="5">
	<title></title>

	<content>
	<text>Finalidad y objetivo de este protocolo comercial</text>

	<text>Qué busca este Protocolo Comercial?Establecer los estándares para la definición de la forma correcta de llevar a cabo las transacciones comerciales HACIENDO LO CORRECTO con ética y Cumplimiento. </text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="6">
	<title></title>

	<content>
	<text>Todas las políticas corporativas pueden ser consultadas en el siguiente Link:  http://sites.kcc.com/Sites/A7/Shared%20Documents/Forms/AllItems.aspx</text>

	<text>La intención de ésta política Corporativa adoptada  el 24 de Abril de 1992 es :Apoyar el sistema de control interno mediante políticas escritas y procedimientosSupervisión del sistema de control internoCada Líder será responsable de la creación, el mantenimiento, y el seguimiento de los controles internos dentro de su áreaCada gerente representa periódicamente al Contralor Corporativo, y garantiza si los controles internos en su área de responsabilidad se encuentran en cumplimiento de esta política.Los costos de los controles no exceden los beneficios esperados.</text>

	<text>Cuidar como tuyos los  recursos de la compañia.</text>

	<text>Escalar el tema cuando hay zonas grises.</text>

	<text>Pensar siempre en lo mejor para la compañia.</text>

	<text>Tener criterio al actuar.</text>

	<text>Principales responsabilidadesCompromiso  y objetivos comercialesInformación veraz  y Clientes correctos Rotación de venta en los clientes Nivel de Inventarios Ejecución del manual de ciclo Legalización y soporte de las actividadesCo - Administrar la Cartera Construir y Mantener confianza en nuestros clientes </text>

	<text>ETICA Y CUMPLIMIENTOCODIGO DE CONDUCTAHACER LO CORRECTOPOLITICA DE CONTROL INTERNO CORPORATIVO</text>

	<text>Los factores determinantes en la forma de hacer las cosas en Kimberly Clark están sustentadas en solidas bases de:</text>

	<text>¿ Sabías que puedes afectar una política corporativa de control?</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="7">
	<title></title>

	<content>
	<text>Compromisos y objetivos comerciales  </text>

	<text>Cumplir los objetivos comerciales bajo condiciones transparentes entre el cliente y KCC enmarcadas en el acuerdo comercial incluyendo la cuota de ventas.</text>

	<text>Vende con el portafolio definido para tu canal, en sus tamaños y versiones por categorías.</text>

	<text>NO realices negociaciones que se encuentren fuera del manual de ciclo para la generación de venta y rotación:</text>

	<text>NO le apuntes a una venta a futuro usando incentivos inusuales y no planeados para inducir a los clientes a comprar productos o servicios de Kimberly-Clark Colombia. Por Ejemplo (Viajes / Descuentos / cualquier contraprestación no aprobado con antelación). </text>

	<text>La exigencia del pago no debe estar sometida a un evento o acuerdo futuro.</text>

	<text>Las actividades no autorizadas no serán pagadas a los clientes. Recuerda que no tienes autorización para negociar actividades fuera del manual de ciclo</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="8">
	<title></title>

	<content>
	<text>Nunca excedas del inventario: debe estar en poder del cliente superior a 60 días de su nivel de rotación basado en el comportamiento del último trimestre.</text>

	<text>Traspasos de mercancias.</text>

	<text>Compromisos secundarios.</text>

	<text>Reduccion en precios.</text>

	<text>Inusuales direcciones de entrega o intermediarios</text>

	<text>No tener en cuenta las normas del CFI.</text>

	<text>Inusuales acuerdos de venta.</text>

	<text>Cambios en la proporcion de ventas.</text>

	<text>Incrementos de las CxC.</text>

	<text>  </text>

	<text>ESTA PROHIBIDO</text>

	<text>Ten en cuenta</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="9">
	<title></title>

	<content>
	<text>NO debes generar sistemas de manipulación de ingresos, estos son adictivos y difíciles de parar una vez comenzados: </text>

	<text>Recuerda!</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="10">
	<title></title>

	<content>
	<text>NO  se puede determinar un cambio de precio, si se presentan excepciones deben ser aprobadas por el Gerente General mediante el proceso de WORK FLOW</text>

	<text>El precio es determinado por las categorías y no puede ser modificado sin previa autorización de las instancias correspondientes.</text>

	<text>Velar por la </text>

	<text>Ruta de Precios </text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="11">
	<title></title>

	<content>
	<text>Transacciones inusuales.</text>

	<text>Envios de mercancia no autorizados.</text>

	<text>Mercancias en consignación.</text>

	<text>Devoluciones en mal estado.</text>

	<text>Kimberly-Clark Colombia NO acepta:</text>

	<text>Administración de Inventarios </text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="12">
	<title></title>

	<content>
	<text>Por ningún motivo recibir dinero en efectivo</text>

	<text>No otorgar decuentos financieros sin autorización</text>

	<text>No se aceptan acuerdos  verbales</text>

	<text>Co Administración de la Cartera</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="13">
	<title></title>

	<content>
	<text>Procedimiento básico de la Visita comercial</text>

	<text>Al iniciar el mes:1. Preparación y revisión de planes.Al iniciar el día:1. Preparación y revisión de planes.2. Chequeo del material de apoyo.        Durante la visita:1. Revisión de planes.2. Saludo, chequeo y acercamiento.3. Presentación productos y planes.4. Cierre.5. Condiciones de entrega y cobro.6. Valor agregado.7. Registros y reportes.8. Análisis de la visita.</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="14">
	<title></title>

	<content>
	<text>Envio a intermediario sin instrucción por parte del cliente.</text>

	<text>Retener productos hasta que el cliente solicite el envío, pero el registro de la venta es en el periodo actual.</text>

	<text>Prefacturación.</text>

	<text>Transacciones Inapropiadas</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="15">
	<title></title>

	<content>
	<text>El registro incorrecto de la información financiera puede acarrear multas de los entes de control (tanto en Colombia como en el exterior) por no reflejar correctamente los resultados de la compañía.</text>

	<text>La empresa puede tomar acciones penales contra los empleados por afectar su patrimonio o por comportamientos que se configuren en abuso de confianza.</text>

	<text>Sanciones con copia a la hoja de vida o terminación del contrato por violación del código de conducta (por registros incorrectos).</text>

	<text>Sanciones</text>

	<text>“El mundo no está amenazado por las malas personas, sino por aquellas que permiten la maldad”Albert Einstein</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="16">
	<title></title>

	<content>
	<text>La actividad fraudulenta es un tema serio para todas las Compañías debido al importante efecto que puede tener en la reputación y estabilidad financiera de la Compañía </text>

	<text>Kimberly-Clark espera que todos los empleados adopten  un enfoque proactivo, ayudando a prevenir y detectar el fraude.</text>

	<text>Kimberly-Clark espera que los empleados actúen con honestidad e integridad. </text>

	<text>Todas las actividades fraudulentas están estrictamente prohibidas.</text>

	<text>Prevencion de Fraude</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="17">
	<title></title>

	<content>
	<text>Conoce y aplica este Protocolo Comercial, es nuestra carta de navegación hacia el logro de los objetivos de forma rentable y sostenible.</text>

	<text>Conoce</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="18">
	<title></title>

	<content>
	<text>Incumplir el Protocolo Comercial de Kimberly Clark Colombia acarreará Sanciones</text>

	<text>No incumplas</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="19">
	<title></title>

	<content>
	<text>Yo Kumplo!</text>

	<text>Todos debemos contribuir haciendo lo correcto.</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="20">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="21">
	<title></title>

	<content>
	<text>Hola, Es hora de reforzar nuestro conocimiento obtenido en este curso, a continuación vas a contestar un serie de 10 incógnitas, diseñadas mediante preguntas o afirmaciones. Para esto sigue estos sencillos pasos:</text>

	<text>Léelas atentamente Recuerda lo aprendido y señala la respuesta correcta Debes  contestar al menos el 80% correctamente En caso de obtener una  calificación inferior al 80%, deberás realizar de nuevo el cuestionarioAl finalizar obtendrás un certificado que indica que has realizado este curso a satisfacción, debes conservar una copia y enviarla  al equipo de control interno Andinosiguiente dirección: saide.isaacs@kcc.com</text>

	<text>Instrucciones del cuestionario</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="22">
	<title></title>

	<content>
	<text>Cuestionario</text>

	<text>inicia la prueba dando click aquí</text>
</content>
</section>
<section type="slide" position="23">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="24">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="25">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="26">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="27">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="28">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="29">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="30">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="31">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="32">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="33">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="34">
	<title></title>

	<content></content>
</section>
<section type="slide" position="35">
	<title></title>

	<content>
	<text>Felicitaciones!</text>
</content>
</section>
</document-metadata>
